<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <color name="b_yellow">#AA9C7F</color>
    <color name="black">#000000</color>
    <color name="black17">#170800</color>
    <color name="brown">#655C49</color>
    <color name="d_brown">#634931</color>
    <color name="dark_green">#335533</color>
    <color name="gray_blue">#688380</color>
    <color name="light_brown">#9F8D56</color>
    <color name="light_text">#B39A84</color>
    <color name="purple_200">#FFBB86FC</color>
    <color name="purple_500">#FF6200EE</color>
    <color name="purple_700">#FF3700B3</color>
    <color name="rbred">#986354</color>
    <color name="teal_200">#FF03DAC5</color>
    <color name="teal_700">#FF018786</color>
    <color name="white">#FFFFFFFF</color>
    <color name="white_C4B">#C4B89A75</color>
    <color name="white_blue">#8DBABA</color>
    <color name="white_green">#8DBA97</color>
    <color name="white_purple">#9789AF</color>
    <string name="Agaislaya">
        6.Эгейская (Крито-Микенская) архитектура.
        Культура эгейского мира - это остров Крит с городами Кносс, Фест, Триада;
        десятки островов меньшего размера, Микены, Тиринф, берега Балканского полуострова и Малой Азии (Троя).
        Она является связующим звеном между ранними культурами Востока и античностью и становится первой зрелой
        европейской цивилизацией в древней истории. На критскую культуру оказали большое влияние государства Малой Азии,
        а особенно Египет. В свою очередь, культура Крита повлияла на Египет времени Нового царства, а еще более существенно -
        на сложение культуры Древней Греции. На Крите были основаны города с проложенными дорогами, мощёными улицами,
        мостами и водопроводами, были воздвигнуты роскошные дворцы правителей. Все постройки дворцов, частично двухэтажные,
        размещались по сторонам большого двора, окруженного каменной стеной. Самый известный -
        Кносский дворец с огромным лабиринтом, в котором жил Минотавр, о котором гласят древнегреческие мифы.
    </string>
    <string name="America">
        5. Древние цивилизации Америки (толтеки, ацтеки, майя и инки).
        Самые интересные и важные памятники старинной американской культуры свидетельствуют о высокой культуре создавших её народов.
        Вообще они имеют одинаковый характер и представляют картину одного и того же искусства,
        но между ними нельзя не отличить двух различных степеней развития. К более ранней, принадлежат памятники в Оахаке,
        Гватемале и Юкатане, к позднейшей, или ацтекской, памятники, сохранившиеся в Мексике, но сделать более точное различие
        между ними по народностям и столетиям невозможно.
        Здания представляют собою по большей части остатки храмов или укреплений. Их постройка отличается массивностью стен,
        колонн и пилонов, но вместе с тем благородным вкусом и носит печать искусства,
        которое уже успело достигнуть известного развития. Часть храмов возведена на верхних площадках огромных ступенчатых
        пирамид, снаружи облицованных каменными блоками, декорированными горизонтальными поясами с рельефным геометрическим
        орнаментом. Общая композиция дополняется скульптурными элементами, специфическими, не встречающимися больше нигде
        орнаментами, иероглифами.</string>
    <string name="Antvepentsky">
        Антверпенский Собор, также известный как Собор Антверпенской Богоматери,
        является Римско-католическим зданием в Антверпене (Antwerp), Бельгия. Строительство этого выдающегося шедевра
        готической архитектуры началось в 1352 году и продолжалось до 1521 года. Строительство было прекращено в 1521 году и на
        сегодняшний день остаётся не завершённым.
    </string>
    <string name="Atrusskaya">
        7. Этрусская архитектура
           Цивилизация этрусков до сих пор остается для историков загадкой - они исчезли как нация задолго до нашей эры.
           Улыбающиеся статуи и расписные гробницы хранят молчание, подобно погибшим городам Крита.
           Из сохранившихся этрусских надписей большая часть не расшифрована, т.к не удалось точно определить,
           к какой группе принадлежит их язык.
        Этруски не оставили мировых художественных произведений, но именно они определи черты римской архитектуры.
        От этрусков Римляне получили высокую строительную технику (дороги, мосты, водопровод),
        исходный тип жилища (атриунный дом), тип культового здания (выделение главного фасада),
        принцип осевой направленности композиции. Идет тенденция к выделению главного фасада.
        Композиция развивается по оси симметрии, внутренне. Храм ставится на пьедестале - подий, лестница с одной стороны.
        Колонны деревянные, высота 1/3 от ширины фасада. Типы колонн - гладкий свод, грубая круглая база,
        капитель с придавленным эхином, большая абака.
</string>
    <string name="DailanInternetionalConferenceCenter">Дальянский мееждународный конференц-центр(2008-2012гг.) Арх.: Александр Отт</string>
    <string name="Dura">Дом в Дура-Европосе (300г. до н.э)</string>
    <string name="Egipet">
2. Древний Египет.
    На протяжении более чем трех тысяч лет в архитектуре Египта господствует раз и навсегда установившаяся традиция.
    Видоизменение происходит только и в рамках одного стиля, смена господствующего типа сооружений соответствует изменениям в социальной и политической сферах страны:
    в эпоху Древнего царства это скальные (пещерные) гробницы , в эпоху Среднего царства – пирамиды, в эпоху Нового царства – храмы.
    Пирамиды олицетворяют собой дух культуры Египта, веру в загробную жизнь и силу фараона, а также представления египтян о Вселенной.
    Особенностями храмов являются большие залы, огромное количество молелен и непревзойденной красоты росписи на всех поверхностях,
    в том числе внешних стенах и потолоке, который является символом неба и поэтому покрашен в синий цвет и расписан золотыми звездами.
    Кроме того, непременным атрибутом храма является обелиск и священное озеро.
    Прочность, монументальность и декоративность отличают архитектуру Древнего Египта от других примеров зодчества того времени.
</string>
    <string name="India">
        3.Древняя Индия.
    Индийская архитектура необычайно гармонично связана с природой. Древнейшие индийские храмы строились прямо в пещерах.
     В более позднее время место для культовых сооружений тщательно выбиралось.
    Средства художественного выражения поражают многообразием и красочностью, напоминающей цветущую природу страны.
    Идея единства жизни во всех ее проявлениях пронизывает и философские учения, и эстетику, и искусство.
    Выполненные с большим мастерством из камня произведения скульптуры, часто достигающие гигантских размеров, покрывают стены храмов, притягивая к себе внимание. Религиозная символика и отражение жизни того времени во всех ее проявлениях проявляются в каждом произведении архитектуры, а скульптура и рельеф занимают в индийском искусстве первое место.
</string>
    <string name="Japn">
        Древняя Япония
        Главным ориентиром в архитектуре был Китай, но японские зодчие всегда превращали заморские образцы в особенные
        произведения.Японская архитектура была в основном деревянной. Возводились разнообразные жилые постройки, дворцы и храмы.
        Характерной особенностью японского зодчества можно считать связь здания с окружающим ландшафтом — водной поверхностью,
        растительностью и рельефом.
</string>
    <string name="Kitai">
        4. Древний Китай.
        Архитектурные сооружения Древнего Китая значительно отличаются от архитектурных памятников остального мира как внешним видом,
        так и конструкцией. Одним из отличий является то, что в древнекитайских сооружениях преобладают деревянные конструкции,
        тогда как в других архитектурных памятниках - кирпич и камень. Главной опорой любого строения является остов из деревянных
        балок, внутренние и внешние стены и перегородки варьируются по желанию. Ещё одной отличительной чертой древнекитайской
        архитектуры является ансамблево-групповой принцип - строили не одно здание, а целый комплекс сооружений, будь то дворец,
        монастырь или жилье.Масштабность достигалась в Китае сооружением больших строительных ансамблей, созданных из нескольких
        лёгких, устремлённых ввысь зданий.</string>
    <string name="SoborSvStephana">
        Собор святого Стефана (1137-1147гг.) Арх.: Антон Пильграм
    </string>
    <string name="SvPavel">Собор Святого Павла (1675-1708гг.) Арх.: Кристофер Рен</string>
    <string name="SvPetr">
        Собор Святого Петра в Ватикане</string>
    <string name="SvPetrText">
Собор Святого Петра в Ватикане — еще один образчик архитектуры Ренессанса. Над его сооружением трудились Донато Браманте,
        а затем и Рафаэль Санти и Микеланджело. Кстати, именно перу последнего принадлежит идея создания самого величественного
        купола в мире — он поднят на высоту 136 метров.
        Невероятно богат собор убранством, снаружи украшают его скульптуры и статуи, двери сами по себе — предмет искусства,
        мраморные барельефы, а внутри все настолько богато и щедро декорировано, что невозможно остановиться на отдельном элементе.
        Гармония, роскошь, красота — все это можно сказать о внутреннем устройстве собора.</string>
    <string name="SvStephan">
        Собор Святого Стефана, который был построен в 1147 году, стоит на развалинах двух церквей,
        которые раньше находились на этом месте. Это прекрасный пример всего того, что может предложить готическая архитектура.
        Он покрыт красиво окрашенной крышей, которая в настоящее время выступает в качестве одного из самых уникальных и
        узнаваемых религиозных символов города. Изысканная крепость является отличительной особенностью венского горизонта.
    </string>
    <string name="TantsuyshiDom">Танцующий дом (1994-1996гг.) Арх.: Владо Милунич и Фрэнк Гери</string>
    <string name="VeersalskiDvoretc">Версальский дворец (1682-1789гг.) Арх.: Л. Лево</string>
    <string name="VospitatelniDom">Воспитательнвй дом (1419г.) Арх.: Филиппо Брунеллески</string>
    <string name="Vostok">
1. Древний восток.
    Месопотамия, Ассирия, Персия, Финикия. Пребывающие в состоянии практически непрекращающихся воин, в том числе и друг с другом,
    расположенные в практически одинаковых климатических и природных условиях,
    эти страны создали очень схожие и тесно переплетённые культуры.
    Архитектура их была в основном крепостной, с тяжелыми укрепленными воротами, массивными стенами, арками и колоннами.
    Основным строительным материалом был сырцовый кирпич,
    что так же послужило одной из причин формирования характерного монументального стиля архитектуры.
    Стилистической особенностью сооружения городов является стремление избегать прямой перспективы,
    применение принцип «ломаной оси» при создании городов с разветвлённой сетью улиц.</string>
    <string name="about_program_string">Программа представляет собой информационно-справочную систему Архитектурных стилей.
        Здесь пользователь сможет найти интересную информацию о архитектурных стилях, истории их создания,
        отличительные черты каждого стиля и произведения архитектуры на каждый из них, а так же интересные тесты, которые позволят вам узнать, насколько хороши ваши знания.</string>
    <string name="app_name">Information and reference system Architectual style</string>
    <string name="baroccoHistory">Полная барочная эстетика возникла во времена раннего барокко (около 1600-25),
        а завершилась во время Высокого барокко (около 1625-75); оба периода возглавляла Италия.</string>
    <string name="baroccoHistory2">
        Сдержанная барочная эстетика Северной Европы достигла высшей точки во время позднего барокко (около 1675-1725).</string>
    <string name="baroccoHistory3">
        Эпоху завершил французский стиль рококо (около 1725-1800 гг.), в котором всесилие и драма стиля успокаивались нежной игривостью.</string>
    <string name="baroccoHistory4">
        Период позднего барокко и рококо возглавляла Франция.</string>
    <string name="baroccoHistory5">
    Англию следует также отметить в обсуждении архитектуры барокко по двум причинам.
    Во-первых, этот период показал Кристофера Рена, которого считают величайшим из всех английских архитекторов.
    Рен разработал множество зданий Лондона после Великого пожара, включая шедевральный Собор Святого Павла.
    Во-вторых, эпоха барокко стала свидетелем роста популярности архитектуры стиля Палладио в Англии в последующий неоклассический период.</string>
    <string name="barokko">Стиль барокко в архитектуре нашёл своё место во всех европейских странах,
        но на первый план вышли две. Зародившись в Италии, он достигает своего апогея во Франции, плавно перетекая в рококо.</string>
    <string name="classicism">
        Классицизм в архитектуре — это симметричная планировка и сдержанность в убранстве. Архитекторы классицизма черпали вдохновение и опирались на композиционные основы античной архитектуры: симметрию, рациональные пропорции, связь конструктивной основы и внешней формы. Архитектуру позднего периода развития классицизма западные искусствоведы называют неоклассицизм (neoclassicism).
    </string>
    <string name="classicism2">
Строения в изучаемом стиле, простые и строгие, гармонично вписанные в окружающую среду, производят величественное впечатление. Им характерны крупные формы, минимум декора, лаконичность, порядок, строгость, фундаментальность и масштаб. Окна большие, расположены равномерно, колонны с классическими ордерами, дверь строго в центре.
    </string>
    <string name="classicism3">
Такие особенности классического стиля способствовали  планированию и строительству жилых кварталов и городов. Также важную роль в классицизме играла природа: от маленьких садиков перед домом до обширных парков, окружающих комплексы зданий (пример: Версаль).
    </string>
    <string name="classicism4">
Классицизм предпочитает только вечное и неизменное. Выделяет и подчёркивает существенные, наиболее важные черты любого явления (здания, интерьера, ландшафта), отбрасывая случайные индивидуальные признаки. Вместо минутного самовыражения признаёт мастерство и неизменные правила.
    </string>
    <string name="classicism5">
Эпохальные строения этого направления встречаются по всей Европе и за ее пределами:
    </string>
    <string name="classicism6">
-Триумфальная арка на площади Звезды и Пантеон в Париже;</string>
    <string name="classicism7">
-Чизвик-хаус на Берлингтон Лайн в Лондоне;</string>
    <string name="classicism8">
-Здание Адмиралтейства и Смольный Институт в Санкт-Петербурге;</string>
    <string name="classicism9">
-Белый Дом и Капитолий в Вашингтоне.
    </string>
    <string name="deconstructivizm">
Деконструктивистская архитектура — часть постмодернистского авангардного искусства. Стала возможной благодаря использованию программного обеспечения
        для проектирования, разработанного в аэрокосмической промышленности. Она противостоит упорядоченной рациональности геометрии,
        отдавая предпочтение непрямолинейному дизайну, в результате чего искажается внешний вид конструкции и нарушается модернистский идеал
        «форму определяет функция». </string>
    <string name="deconstructivizm2">
Некоторые интеллектуалы считают, что деконструктивистская философия противостоит постмодернистскому искусству, хотя не совсем ясно,
        какие практические последствия это имеет. В конце концов, архитектор-деконструктивист должен подчиняться законам науки, нравится ему это или нет.</string>
    <string name="deconstructivizm3">
Самым известным представителем деконструктивизма считается Фрэнк Оуэн Гери, один из ведущих американских архитекторов эпохи постмодерна и лауреат
        Притцкеровской премии. В число его выдающихся единомышленников входят Заха Хадид, Даниэль Либескинд, Рем Колхас, Бернар Чуми и Питер Айзенман.</string>
    <string name="deconstructivizm4">
К самым известным зданиям в стиле деконструктивизма относятся «Танцующий дом» в Праге, Музей Гуггенхайма в Бильбао и Музей поп-культуры в Сиэтле,
        спроектированные Фрэнком Гери; отель Porta Fira в Барселоне, спроектированный Тойо Ито; Публичная библиотека Сиэтла,
        разработанная Ремом Колхасом; киноцентр UFA-Palast в Дрездене, разработанный австрийским архитектурным бюро Coop Himmelb (l)au.
    </string>
    <string name="drevnimirPrimer">Пирамиды Гизы</string>
    <string name="drewni_mir"> К Древнему Миру относятся все, существовавшие с XV до I вв до н.э.
        Это Египет, Древний Восток (Месопотамия, Ассирия, Персия, Финикия),
        Индия, Китай и Япония, Древние цивилизации Америки (Толтеки, Инки, Ацтеки, Майя), Эгейская (Крито-Микенская) и Этрусская культуры.
    </string>
    <string name="ghotika"> Готика — период в развитии средневекового искусства на территории Западной,
        Центральной и отчасти Восточной Европы.
        Слово происходит от итал. gotico — непривычный, варварский — (Goten — варвары;
        к историческим готам этот стиль отношения не имеет), и сначала использовалось в качестве бранного.
        Впервые понятие в современном смысле применил Джорджо Вазари для того, чтобы отделить эпоху Ренессанса от Средневековья.
        Однако варварского в этом стиле ничего не оказалось: напротив, он отличается большим изяществом, гармоничностью и
    соблюдением логических законов. Более правильное название было бы «стрельчатый», т.к.
    стрельчатая форма дуги составляет существенную принадлежность готического искусства. И, действительно, во Франции,
        на месте рождения этого стиля, французы дали ему вполне соответствующее наименование — «стиль оживаль» (от ogive — стрелка).</string>
    <string name="ghotikaOpis">
Готический стиль, в основном, проявился в архитектуре храмов, соборов, церквей, монастырей. Развивался на основе романской,
        точнее говоря — бургундской архитектуры. В отличие от романского стиля, с его круглыми арками, массивными стенами и
        маленькими окнами, для готики характерны арки с заострённым верхом, узкие и высокие башни и колонны,
        богато украшенный фасад с резными деталями (вимперги, тимпаны, архивольты) и многоцветные витражные стрельчатые окна.
        Все элементы стиля подчёркивают вертикаль.</string>
    <string name="ghotikaPeriod">
        Три основных периода:</string>
    <string name="ghotikaPozdni">— Поздняя готика — XV век (1420-1500 гг.) часто называют «Пламенеющая»</string>
    <string name="ghotikaRanni">
        — Раннеготический XII-XIII века.</string>
    <string name="ghotikaVisoky">— Высокая готика — 1300-1420 гг. (условно)</string>
    <string name="haiTec">
        Стиль «хай-тек» сложился в архитектуре и дизайне в 1970-х гг. Широкое распространение получил уже в 1980-е годы, хотя его основы,
        как считают некоторые искусствоведы, были заложены еще в XIX в. Джозефом Пакстоном (Хрустальный дворец) и Гюставом Эйфелем (Эйфелева башня).
    </string>
    <string name="haiTec2">
        Хай-тек представлял собой своеобразное отражение всех достижений науки и техники XX в.
        Его основоположниками были в основном англичане — Норман Фостер, Ричард Роджерс, Николас Гримшоу, Джеймс Стирлинг и итальянец Ренцо Пиано.
        Большой вклад в становление и развитие концепций хай-тека внесла группа «Аркигрэм», которая применяла идеи поп-арта и научной фантастики 1960-х гг
        в архитектурных сооружениях. Также важное значение имели работы Б. Фуллера (геодезические купола), О. Фрея (разработка кинетических структур)
        и Я. Чернихова (здания со стержневыми несущими стальными конструкциями и элементами инженерных систем и оборудования).
    </string>
    <string name="haiTec3">
        Особенности стиля Хай-тек:
    </string>
    <string name="haiTec4">
       Чарльз Дженкс относил хай-тек к позднему модернизму со всеми присущими ему чертами: прагматизмом, сложной простотой, технологичностью,
        гиперболой, монументальностью. Для данного стиля были характерны использование простых линий и фигур,
        частое обращение к элементам конструктивизма и кубизма, прагматизм в планировании пространства, широкое применение стекла,
        трубчатых металлических конструкций, лестниц, выведенных за пределы здания, децентрированное освещение. Цветовая гамма представлена в основном белым,
        серебристым и металлическими цветами.
    </string>
    <string name="haiTec5">
        Архитекторы хай-тека часто включали элементы инженерного оборудования, такие как воздуховоды,
        вентиляционные шахты и трубопроводы в композицию сооружения. Использовались и комбинированные системы из жестких и тросовых элементов.
    </string>
    <string name="haiTec6">
        Примером сооружения в стило хай-тек было здание Конгресс холла в Берлине архитекторов Р. Шуллер и У. Шуллер-Витте.
        Благодаря алюминиевым наружным стенам устройству в них светопроемов это здание напоминало корабль. Продольные фермы — диафрагмы были увеличены
        по высоте и сечениям элементов. Перед зданием была установлена скульптура в виде соединения алюминиевых «колбас» подчеркивавшая геометрию сооружения.
    </string>
    <string name="haiTec7">
Пожалуй, наиболее ярким и значимым творением в стиле хай тек был построенный в 1972 — 1979 гг. по проекту архитекторов Ренцо Пиано и
        Ричарда Роджерса Национальный центр искусства и культуры имени Жоржа Помниду на площади Бобур  Париже.
    </string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="hrustalDvor">Хрустальный дворец (1850-1851гг.) Арх.:Джозеф Пакстон </string>
    <string name="istorizm">Историзмом называют направление в архитектуре и декоративном искусстве XIX века.
        Оно стремилось к точному воспроизведению форм и духа предшествующих исторических стилей.</string>
    <string name="istorizm2">
     Историзм выступает как сочетание различных архитектурных направлений, являющихся «прошлыми», таким образом, в полученном единстве объединяются
        осколки разных времен.
    </string>
    <string name="istorizm3">
      Временные рамки развития историзма в архитектуре определяются годами от середины XIX века до начала Первой мировой войны.
    </string>
    <string name="istorizm4">
     Надо сказать, что историзм допускает возвращение не только к классическим формам. Любой исторический период мог стать прообразом для
        будущего сооружения, в том числе и классика, но только в условиях равенства со всеми остальными. В это время ордер перестает быть главенствующим
        инструментом архитектора. Различные художественные предпочтения заказчика становятся определяющим фактором в сложении архитектурного образа здания.
        Однако, свобода выбора касается пока только внешнего вида здания, каркас остается неизменным при любой внешней декорации.
    </string>
    <string name="istorizm5">
        Наиболее признанным и продуктивным архитектором, творящим в стиле историзма, был К. Тон. Именно по проекту Тона был построен
        знаменитый храм Христа Спасителя, имевший весьма трагическую судьбу. Данное сооружение строилось в непосредственной близости от
        московского Кремля и символизировало победу российских войск над Наполеоном. В связи с тем, что данная победа ассоциировалась
        теперь с православием, в качестве главенствующей идеи сооружения были выбраны формы, напоминающие византийскую архитектуру.
        Данные формы призваны были пробудить в зрителе особый ассоциативный ряд, так как сама архитектура не рождала особых эмоций, она должна была к чему-то отсылать.
    </string>
    <string name="istorizm6">
        Надо сказать, что с художественной точки зрения храм Христа Спасителя не был признан шедевром архитектуры по причине того,
        что сочетал в себе слишком уж много форм различных эпох. Видимо, архитектором чрезмерно буквально был воспринят государственный заказ,
        и К. Тон рьяно следовал официальной программе. Однако то, что храм был одухотворён идеей победы в Отечественной войне и строился на народные
        деньги, привлекало всеобщий интерес к данному сооружению. Помимо прочего в градостроительном смысле для возведения данного религиозного
        сооружения был выбран весьма удачный участок. Площадка находилась в излучине реки, а огромный купол сооружения был виден с очень большого
        расстояния. Храм Христа Спасителя имел трагическую судьбу, процесс его возведения продлился дольше, чем в целом простояло сооружение.
        Копия этого сооружения никогда не сможет повторить подлинник, поскольку будет лишена той духовной энергии, которая питала его оригинальных творцов.
    </string>
    <string name="istorizm7">Храм Христа Спасителя (2000г.) Арх.: Константин Тон</string>
    <string name="konstructivism">Конструктивизм  — новое направление в изобразительном искусстве,
        архитектуре, фотографии и декоративно-прикладном искусстве,  зародившееся  в начале 1930-х годов в СССР. Это течение является одним из направлений нового авангардного пролетарского искусства. Подтверждение нашей прямой причастности к формированию данного направления мы можем найти в цитате русского поэта В.В. Маяковского:</string>
    <string name="konstructivism2">«Впервые не из Франции, а из России прилетело новое слово искусства –  конструктивизм».
</string>
    <string name="konstructivism3">Главной отличительной чертой конструктивизма от остальных течений в архитектуре и искусстве является тот факт, что в основе художественного образа лежит конструкция и функциональное назначение.  Большинство последователей конструктивизма настаивали на отказе от излишеств. Такова идеология утилитаризма (от лат. utilitas — польза, выгода), согласно которой любой поступок определяется полезностью, в нашем случае архитектура приобрела образ «производственного искусства».

</string>
    <string name="konstructivism4">Советские художники и архитекторы использовали  термин «конструктивизм» ещё в 1920 году. Одними из родоначальников конструктивизма были Александр Родченко (советский живописец, график, скульптор, фотограф, художник театра и кино) и Владимир Татлин (советский живописец, график, дизайнер и художник театра) – автор знаменитой башни Татлина (проект  Башни III Интернационала). Официально термин «конструктивизм» смогли наблюдать в книге советского художника и теоретика искусства Алексея Михайловича Гана, которая носила одноименное название — «Конструктивизм».

</string>
    <string name="konstructivism5">Конечно, как и любое возникающее течение в искусстве, конструктивизм проявился
        и в других странах. Ярким примером и предвестником зарождения нового направления в архитектуре явилась Эйфелева
        башня, построенная в 1889 году для Всемирной выставки в Париже. В ней сочетаются элементы модерна и оголенного
        конструктивизма.</string>
    <string name="konstructivism6">Башня III Интернационала (1919-1920гг.) Арх.:Владимир Татлин </string>
    <string name="modern">
Модерн — это новаторский архитектурный стиль начала XX века, зародившийся в Европе и быстро распространившийся по всему миру. Появление стиля обязано трём важным факторам: стремление отказаться от традиций и переосмыслить прошлое, развитие технического прогресса, позволившее создавать сложные детали, и переломный исторический момент, который способствовал росту национального самосознания в европейских странах.
    </string>
    <string name="modern2">
Модерн зародился на рубеже XIX и XX веков и просуществовал около тридцати лет. Условными временными границами считаются 1890-1910-е годы, однако многие здания позднего стиля были построены и в 1920-х годах.
    </string>
    <string name="modern3">
Слово «модерн» переводится как современный, и это был поистине новый стиль и настоящий глоток свежего воздуха в европейской архитектуре. Его задачей было переосмыслить многовековые архитектурные традиции, используя новаторские методы.
    </string>
    <string name="modern4">
Первым зданием модерна традиционно считается отель Тассель в Брюсселе архитектора Виктора Орта. В особняке были тщательно продуманы все детали как экстерьера, так и интерьера. Здесь были впервые применены методы, впоследствии ставшие фирменными для стиля: арочные окна, натуральный камень и большое внимание к интерьеру, где использовались мозаичные полы, витиеватая решётка лестницы и орнаменты на природные мотивы.

    </string>
    <string name="modern5">
Из Бельгии модерн распространился на остальные страны Европы и затем пришёл в Россию.
    </string>
    <string name="modern6">
Несмотря на сознательный уход от канонов и значительное изменение стиля со временем, свои особенности у него всё же были. Обычно к ним относят асимметрию, декоративные элементы на растительную и животную тематику, красочные витражи, мозаики и майолики, использование натуральных природных материалов, текучие и динамичные линии, обычно из железобетона и кованого металла, одинаковое внимание как к экстерьеру, так и интерьеру. Часто происходит синтез архитектуры, скульптуры, живописью и прикладных искусств.
    </string>
    <string name="modern7">
        Практически на каждом здании можно увидеть, что все элементы были продуманы и выполнены в едином стиле: балконы, окна, двери, ручки, решётки, лестницы. Необработанный камень может соседствовать с яркой мозаикой, а резкая асимметрия с плавными линиями решёток. Новый стиль искусно использовал новые технические возможности, что позволило повысить этажность зданий и создавать необычные декоративные элементы.
    </string>
    <string name="modern8">
        Другой особенностью модерна является вдохновение народным искусством и средневековьем. Начало XX века — это рост национального самосознания и обращения к своему культурному и историческому наследию. В каждой стране это выразилось по-разному. В Скандинавии, Прибалтике и на северо-западе России часто вдохновлялись замками, отчего многие дома часто напоминают небольшие замки. В Венгрии заметно сильное восточное влияние. Обращение к фольклору также проявилось в использовании на фасадах существ из сказок.

    </string>
    <string name="modernPrim">Отель Тассель(1893-1894гг.) Арх.: Виктор Орта </string>
    <string name="modernism">
Идейное начало модернизму было положено в середине позапрошлого века. Процесс оказался очень непростым: он зависел от мелочей, на первый взгляд далеких от архитектуры. Этот период в истории ознаменовался всплеском развития промышленности. Масса людей направилась на заработки в крупные города: из-за притока новых граждан жилья стало катастрофически не хватать, в спешном порядке строились новые здания, в которых квартиры сдавались новоприбывшим. Украшать здания напускной эстетикой, выраженной в вензелях, не спешили, отдавая предпочтение выдержанному аскетизму. Иными словами, архитектура второй половины 19 века преследовала исключительно практическую выгоду.
    </string>
    <string name="modernism2">
Архитектурный модернизм создается при помощи самых модных, самых современных расходных материалов, а конструкции отличаются причудливой, нестандартной формой. Да здравствует революция индустриализации! Здания возводятся из стекла, металла и бетона. Из-за того что большинство предприятий, выпускающих классический кирпич, обладали слишком скудными знаниями о том же железе, многие из них разорились, не сумев влиться в новую волну.
    </string>
    <string name="modernism3">
Организация внутреннего пространства ориентируется в первую очередь на функциональность. Рациональность ставится во главу угла в противовес первой половине XIX века. Здания для людей, а не люди для зданий - все подчинено удобству человека, стремящемуся в Новое время.
    </string>
    <string name="modernism4">
Полное отречение от декоративных элементов, перекликающихся с опытом прошлых лет. Вообще понятие "украшательство" низведено как недостойное новой эры, восхваляется строгая чистота.
    </string>
    <string name="modernism5">
Отсутствие национального уклона, выраженного в специфике возведения здания или его оформлении, будущее одно для всех.
    </string>
    <string name="modernism6">
Стиль модернизм в архитектуре стал развиваться под воздействием усовершенствования технологий изготовления новых материалов. Так, например, это направление обязано своим рождением садовнику Жозефу Монье, который создал армированный бетон. Занятно то, что получилось это случайно: изначально он планировал просто изготовить для растений емкости, которые удовлетворяли бы все его потребности.
    </string>
    <string name="modernism7">
Легкость и прочность армированного бетона усовершенствовали модернизм. Стиль архитектуры с этого момента превратился в мировоззрение: он позволил возводить перекрытия перронов на вокзалах, помещения с ошеломляющими по величине пролетами и многое другое. Стоит привести в качестве примера Хрустальный дворец в Лондоне, Бруклинский мост и, конечно же, Танцующий дом в Праге.
    </string>
    <string name="modernism8">
Состоит данная композиция из двух частей в форме цилиндров - одна из них выполнена в классическом стиле, а вторая - в деструктивном. Танцующим дом называют потому, что он своими очертаниями напоминает танцующую женщину - фигура с тонкой талией и развевающейся юбкой создает иллюзию движения. Стоит ли говорить о том, что строение резко контрастирует с классическими домами, стоящими рядом.
    </string>
    <string name="nationalnicentrHaiTec">Центр Помпиду (1997г.) Арх.:Жорж Помпиду</string>
    <string name="norm">Лаахское аббатство (1093-1216гг.) </string>
    <string name="normandskaya">Нормандская архитектура, названная так из-за ее корней в Нормандии,
        возникла в средние века. Он начался в начале 11-го века и закончился к 12-му веку, следуя саксонскому архитектурному движению и предшествовавшему готическому движению. Норманнская архитектура - это форма преобладающей романской архитектуры, которая распространялась норманнами (или викингами), завоевавшими Англию. Его развитие породило большие и непроходимые соборы, крепости, замки и укрепления.</string>
    <string name="normandskaya2"> Строительные материалы, используемые в нормандской архитектуре, в основном включали камни,
        чтобы придать зданиям большую устойчивость. Эти камни были необработанными, потому что в норманнскую эпоху не было настоящих архитектурных работ, таких как каменщики. Поэтому здания были составлены из больших камней неправильной формы, которые придавали им громоздкий вид. </string>
    <string name="normandskaya3">Нормандские крыши были сводчатыми, как и их римские предшественники. Своды позволяют более сбалансированное распределение веса по крыше. Украшение нормандских зданий было минимальным, хотя некоторые архитекторы использовали свои долота, чтобы вырезать ряд арок в стенах. Это были не настоящие арки, а резные фигурки, дающие эффект тромпа де леоил. Кроме того, некоторые архитекторы вырезали лепные украшения на каменных поверхностях. Меньшинство архитекторов даже стали настолько ловкими со своим долотом, что лепили животных на рельефы над дверными проемами или тимпанами. Арки и колонны были также минимально украшенными элементами. Однако по мере того, как норманнское движение достигло своего пика в 12-м веке, оно породило больше украшений. Это украшение постепенно достигло кульминации в первых витражах в 12 веке, непосредственно перед тем, как появилась готическая архитектура.
</string>
    <string name="normandskaya4">Норманнскую архитектуру дополнительно отличают очень маленькие окна.
        До Готического движения архитекторы избегали устанавливать большие окна, потому что это увеличивало вероятность
        разрушения здания. Поэтому люди, которые проживали в норманнских зданиях, находились в крайне тусклом окружении,
        используя свечи в качестве единственного источника света. Только в готический период архитекторы благополучно
        установили огромные окна, чтобы пропустить огромное количество света, придавая соборам их небесное качество.</string>
    <string name="osobennostiBarocco">Каковы особенности барокко:</string>
    <string name="osobennostiBaroccoText"> Итальянское слово barocco значит «причудливый», «странный», «склонный к излишествам».
    Основной характеристикой этого направления является динамизм (чувство движения).
        Плавные волнистые линии, богатое украшение и сложность — все это типичные черты искусства барокко.</string>
    <string name="osobennostiBaroccoText2">
        Наконец, впервые с древности архитекторы начали прибегать к оптической иллюзии в строительстве.
    Они поняли, что обманув глаз, можно сделать большое здание еще более грандиозным, добавив могущества и состоятельности владельцу.
    Этот приём восходит к древне-греческим трюкам в архитектуре, с помощью которых великие храмы смотрелись просто ошеломляющими.</string>
    <string name="osobennostiRenessansa">
        Симметрия, логика и гармония стали главными элементами для архитектурного стиля.
        Кроме того, именно в это время строительство и архитектура перестали быть анонимными.
        Появляются известные архитекторы, со своими собственными стилями и узнаваемыми чертами.
        Строения эпохи Возрождения отличаются от готических своей жизненностью, уютом, они надежно стоят на земле,
        имеют правильные и приятные глазу очертания, простые правильные геометрические формы, четкую этажность.
        Влияние античности отражено в использовании ордерной системы и всевозможных видов колонн.
        Постройки Ренессанса симметричны, имеют приятный жизнеутверждающий цвет фасадов, украшены лепниной, заштукатурены.</string>
    <string name="parametizm">
        Параметризм – это уникальное направление в современной архитектуре, которое появилось всего 12 лет назад.
        Название стиля было придумано Патриком Шумахером – главным архитектурным партнёром легендарной Захи Хадид.
        Главная особенность параметризма заключается в том, что все элементы здания в этом стиле должны быть связаны с помощью сложных
        математических вычислений. Вместо классических прямоугольников, квадратов, овалов и общей симметрии, которые применяются в традиционных
        архитектурных направлениях, в параметризме используются принципиально новые геометрические формы, сложные компьютерные преобразования и
        принципы тесселяции.
    </string>
    <string name="parametizm2">
В параметризме все детали взаимосвязаны, а внешнее влияние, изменяющее один элемент здания, автоматически влияет и все остальные элементы.
        Задача параметризма – это переход от конвейерного производства похожих друг на друга зданий в сторону «массовой кастомизации»,
        когда любой архитектор с помощью современного компьютера сможет за пару часов создать уникальное здание, которое впишется в любую городскую среду.</string>
    <string name="parametizm3">
    Рождение параметризма обусловлено техническим прорывом в области компьютерных технологий, который мы могли наблюдать в 21 веке.
        Это самое новое направление в архитектуре, которое было невозможно воплотить в реальность ещё 15 лет назад.
        Тем не менее, Шумахер уверен, что использование параметрических вычислений в архитектуре - это лишь начало, и «массовая катстомизация»
        распространится на другие сферы человеческой жизни. Шумахер и Хадид всегда были убеждены, что в будущем человечество ждёт победа тотальной
        индивидуализации над коллективными ценностями.    </string>
    <string name="parametizm4">
Идеальные примеры зданий в стиле параметризм — это Дальянский мееждународный конференц-центр в Китае,
        Dongdaemun Design Plaza в Корее и Phaeno Science Center в Германии.
    </string>
    <string name="postmodernizm">
История постмодернизма как архитектурного стиля началась в 70-х годах прошлого века. 15 июня 1972 года в Сент-Луисе, штат Миссури, когда взрывом был уничтожен квартал Прютт-Айгоу – образец авангардной архитектуры, воплощавший фундаментальные ценности модернизма и утопические идеи градостроительства: рациональность, функциональность и стерильность. 33 высотных здания из бетона и стекла, за проектирование которых Минору Ямасаки был удостоен награды Американского института архитекторов, постепенно приходили в запустение. Квартал превратился в гетто с высочайшим уровнем преступности. Расселение жителей и череда организованных взрывов избавила власти от «головной боли». Вместе с кварталом был погребен модернизм.
    </string>
    <string name="postmodernizm2">
Постмодернисты решительно отказались от однообразия, аскетизма и уныния в пользу образной архитектуры, учитывающей особенности пейзажей и придающей городам индивидуальность.
    </string>
    <string name="postmodernizm3">
Чтобы не перепутать постмодернизм с другим стилем, достаточно запомнить несколько следующих его особенностей:
    </string>
    <string name="postmodernizm4">
-В отличие от модернизма, который отрицает все прошлое, постмодернизм трепетно относится к истории, помогает людям обрести связь с их корнями и почувствовать приятную ностальгию по прошлому.
    </string>
    <string name="postmodernizm5">
-Архитекторы-постмодернисты активно используют элементы старых стилей и тяготеют к академизму. Такую черту постмодернизма еще определяют как традиционализм.
    </string>
    <string name="postmodernizm6">
-Для постмодернистов крайне важно, чтобы будущее здание максимально органично вписывалось в ландшафт и гармонировало с окружающей средой.

    </string>
    <string name="postmodernizm7">
 -Приверженцы постмодернизма этого стиля большое значение придают пространству и при проектировании часто обращаются к барокко и маньеризму, создавая нечто таинственное, наполненное и замысловатое.
    </string>
    <string name="postmodernizm8">
-Главная задача архитекторов – объединение в одно целое вкусов и ценностей обычных людей и профессионального архитектурного языка.
    </string>
    <string name="postmodernizm9">
При строительстве зданий и домов в стиле постмодернизм, как правило, применяются бетон, стекло и металл – современные материалы, которые позволяют воплотить в реальность самые смелые архитекторские задумки. В качестве облицовочного материала часто используется декоративная плитка, натуральный камень, но на их месте вполне могут оказаться зеркала или трубы коммуникаций, вынесенные за пределы строения, и окутывающие его со всех сторон.
    </string>
    <string name="postmorernizmPtimer">Жилой дом в Японии (2005г.) Арх.: Сусаку Аракава</string>
    <string name="rannechristianskaya">
Раннехристианский период охватывает II–V вв. Произведения I в. до наших дней не дошли. Раннехристианское искусство возникло и развивалось на территории Римской империи параллельно с языческим античным искусством, многое от него усваивая и приспосабливая на свой лад.
    </string>
    <string name="rannechristianskaya2">
Раннехристианская архитектура может быть разделена на два периода своего развития: от своего возникновения до Константина и от Константина до падения западной римской империи.
    </string>
    <string name="rannechristianskaya3">
В первый период своего существования христиане были вынуждены скрывать места своих собраний. Это обстоятельство, а так же объединение в общинах, в первую очередь, низов общества и первоначальная простота культа и составили особенности раннехристианских сооружений.
    </string>
    <string name="rannechristianskaya4">
Христианские проповедники того времени выступали в частных домах членов общин. Позднее ряд таких частных домов переоборудуется в самостоятельные церкви, так называемые титулусы. В их интерьере появляется новая символика, мозаики с изображением римских богов заменяются мозаиками на христианские темы. Внешне такие дома ничем не отличались от обычных жилых домов города, что было весьма важно в условиях полулегального существования культа.
    </string>
    <string name="rannechristianskaya5">
Примером такого дома-церкви может служить дом в Дура-Европосе, превращенный в церковь около 231 года. Центром всего комплекса здесь был дворик с выходящими в него помещениями (атриум). На южной стороне располагалась главная комната размерами 5 на 13 метров с возвышением для совершения обрядов. Комнату в северо-западном углу занимал баптистерий, в котором находилась прямоугольная купель с устроенной над ней арочной сенью. Свод над купелью изображал небеса со звездами. На стенах комнаты воспроизводились различные сцены из христианской мифологии.
    </string>
    <string name="rannechristianskaya6">
Со времен Константина по всей империи началось широкое строительство христианских церквей. И наиболее общим типом таких сооружений стал базиликальный.
    </string>
    <string name="rannechristianskaya7">
Вопрос о происхождении базиликального типа храма остается неясным из-за практического отсутствия документов по раннехристианской архитектуре до правления Константина. Есть лишь предположения о том, что его прототипами в равной степени могли послужить атриумные дома, римские базилики, подземные святилища и иудейские синагоги Галилеи. В любом случае такая планировка соответствовала христианскому обряду, ее интерьер вмещал в себя всех членов общины, и она не была связана с планировкой храмов враждебных христианству религий.    </string>
    <string name="rannechristianskaya8">
Подобно римской светской базилике, христианская также имела вытянутый прямоугольный план с апсидой напротив входа и рядами колонн, деливших помещение на нефы, из которых средний (основной) был шире и выше боковых (называвшихся так же боковыми проходами) и освещался окнами в верхней части своих стен. Отличие состояло в том, что перекрывался центральный неф не бетонными сводами, а двускатной деревянной крышей с открытыми стропилами внутри или (позже) с подвесным деревянным кессонированным (для облегчения конструкции) потолком. Боковые нефы обычно имели односкатные деревянные крыши.
    </string>
    <string name="rannechristianskaya9">
        В 4 веке строительство базилик особенно интенсивно шло в восточной империи, чему способствовало ее более спокойное положение и близость к Палестине — месту паломничества христиан. В западной империи основным типом церквей стала трех- или пятинефная базилика. Наибольшее их количество было возведено в Италии.
    </string>
    <string name="renessans">Эпоха Возрождения пришла на смену готике в начале 15 века и доминировала вплоть до начала 17 века.
        Эпоха стала символом возрождения интереса к ценностям Древнего Рима и Древней Греции.</string>
    <string name="rococo">
Рококо — стиль, проявившейся в начале XVIII века во Франции. Слово “рококо” в переводе с французского означает “декоративная ракушка”. Данный стиль является развитием стиля барокко.
    </string>
    <string name="rococo2">
Основные черты стиля рококо
Как и барокко, в стиле рококо приветствуются обилие деталей и различных форм. Все элементы и детали должны быть утонченной формы и изящными. Также приветствуется большое количество орнаментов.
    </string>
    <string name="rococo3">
Так как рококо является производной от стиля барокко, эти стили имеют много общих черт, однако есть и немаловажные отличия, из-за которых рококо часто выделяют как отдельный стиль. В отличие от парадного и напыщенного барокко, рококо имеет более простой вид, меньшее количество различных форм. Архитектурный стиль стал более легким и игривым. Симметрия барокко сменилась на произвольные и нелогичные линии.
    </string>
    <string name="rococo4">
Рококо стирает понятие ровных линий. Все линии в дизайне изменяются в большую или меньшую сторону. Например: линия крыши должна плавно искривляться от центра к краям. Это визуально увеличивает объект, а масштаб очень важен в подобном стиле. Многие формы становятся похожими на природные. Украшением может стать орнамент, визуально напоминающий стебель и листья растений или ветки дерева. Такой подход гарантирует уникальность дизайну, а также высокий уровень узнаваемости стиля.
    </string>
    <string name="rococo5">
Основным элементом дизайна рококо стал элемент, под названием “рокайль”. “Рокайль”- специальный орнамент, который совмещает в себе элементы растений, камня и также раковин. Для такого вида орнамента очень характерны плавные, постепенные переходы. Это, при общем взгляде, создает целостность всего дизайна, а также дополняет некоторые конкретные элементы. Часто можно встретить беседки, ворота, фасады, выполненные с использованием таких элементов.
    </string>
    <string name="rococo6">
В период появления стиля рококо он часто комбинировался со стилем барокко. Примером этого может стать Версальский Дворец, который включает в себя элементы роскошного, напыщенного барокко, а также элементы плавных линий, растительные мотивы и другие признаки рококо. При такой “смеси” каждый стиль может визуально дополнять друг друга. Плавное строение линий может очень хорошо сочетаться с роскошными формами барокко и наоборот. Главное в таком комбинирование сочетать стили правильно, без явного доминирования одного стиля над другим.
    </string>
    <string name="rococo7">
В интерьере рококо дублирует принципы из архитектурного стиля. Для такого стиля лучше всего выбрать помещение неправильной формы. Это даст возможность проявить полет фантазии во внутренней отделке, и выделить помещение на фоне других. Главная цель интерьера - показать богатство. Это достигается посредством использования большого количества позолоты, дорогих тканей, лепнины и других элементов богатства. В сравнении с барокко сильно изменилась цветовая гамма в помещении. Сочетание голубых цветов сменилось на пастельные тона, с яркими акцентами в виде обивки мебели и так далее. Важнейшим элементом интерьера в стиле рококо стал камин. Как правило, он делается из натурального камня и является смысловым центром помещения.
    </string>
    <string name="romanskaya">
        Романский стиль в архитектуре - величественный и массивный, его история богата и тянется уже больше тысячелетия.
        Никаких излишеств, только строгость и суровость внешнего облика.
        По сути, романский стиль — это первый средневековый пример художественного видения,
        который объединил большую часть стран Западной Европы и краем прошелся по Восточной.
        Становление европейского средневекового искусства во многом обязано именно романскому стилю.
    </string>
    <string name="romanskaya11">Лимбургский собор (1206-1235гг.)</string>
    <string name="romanskyStyle">
        Черты романского стиля:</string>
    <string name="romanskyStyleColors">
        Ведущие цвета романских построек — натуральный коричневый, серый, зеленый, черный и белый. Словом, все естественные цвета.</string>
    <string name="romanskyStylePrimer">
        Примеры зданий в романском стиле:</string>
    <string name="romanskyStylePrimerText">
        Лимбургский собор, полуостров Лан, Германия — настоящий образчик классического романского стиля.
        Он был построен в 13 веке и превосходно сохранился до наших дней. В своё время этот собор служил приходской церковью,
        а затем стал кафедральным. Здание квадратной формы венчают семь остроконечных башен. Собор словно стремиться вверх,
        поражает множеством арочных окон — узких и широких. Простота геометрического узора,
        практически полное отсутствие пышной отделки и контрастный красно-белый цвет фасадов —
        все это делает собор ярким примером обсуждаемого стиля.</string>
    <string name="romanskyStylePrimerText2">
        Пизанский собор (Италия) был построен в 1063 году и вобрал в себя все черты романского стиля,
        плюс особенности других, тем самым получился непревзойденный пизанский романский стиль,
        подчеркивающий размах торгового дела Пизы. Огромный собор строгой крестообразной формы поражает своим размером.
        Серые мраморные фасады подчеркивают мощь строения, узкие арочные окна указывают на принадлежность к исходному
        романскому направлению. По четырем сторонам собора установлены статуи евангелистов, четыре этажа украшены колонными
        аркадами. Внутри храма чудесная мозаика, мраморный декор и невероятная колоннада.</string>
    <string name="romanskyStylePrimerText3">
        Не менее интересны и Кайзерские соборы в Майне, Вормсе, Шпейере, Аббатство Марии Лаах в Германии,
        Романские церкви в Валь-де-Бой.</string>
    <string name="romanskyStyleText">
       Среди главных особенностей стиля — строгость выражения архитектурных форм, массивность, консервативность.
        Здания этой эпохи — это не просто дома, но замки, церкви, внешне напоминающие крепость.
        В целом архитектура имеет теологический уклон. С одной стороны подобные строения выполняли свои прямые функции,
        а при необходимости могли держать осаду, поскольку стены имели большую толщину, окна чаще были маленькими и круглыми,
        иногда больше напоминали узкие бойницы, а по периметру могли быть башни — отличное место для осмотра военных позиций.</string>
    <string name="romanskyStyleText2">
        Внутри романских замков выполнялась соответственная отделка.
        Полуциркульные арки потолка давали ощущение уменьшения свободного пространства.
        Для стен чаще всего использовался мрамор, узорчатая плитка, для украшения стен — венецианская штукатурка и роспись.
        Такие интерьеры могли вызывать ассоциации защищенности, грузности, тяжести, но не изящества.
        Минимум декора, все больше военная тематика — рыцарские доспехи, гербы, оружие и т.д.</string>
    <string name="smolni">Смольный институт (1806—1808г.) Арх.:	Джакомо Кваренги</string>
    <string name="testOfArchitectersStyles"> Насколько хорошо вы разбираетесь в архитектурных стилях? Проверьте себя! </string>
    <string name="textViewMenu"> Выберите интересующую вас категорию </string>
    <string name="textbuttontest">Перейти к тесту</string>
    <string name="textcontinue">Продолжить</string>
    <string name="textforpreview">Определите, к какому архетиктурному стилю относятся эти сооружения.</string>
    <string name="vospiptatelniDomFlorensii">
        Воспитательный дом во Флоренции</string>
    <string name="vospiptatelniDomFlorensiiText">
        Яркий пример воплощения архитектуры Возрождения в Италии — Воспитательный дом во Флоренции.
        Он принадлежит гению Филиппо Брунеллески, давшему начало перспективе, как изобразительному приему.
        Двухэтажный дом предстает перед зрителем в виде долгой аркады, приподнятой от земли некоторым количеством ступеней.
        Здание расположено на площади, горизонтально вытянуто (готические постройки, в свою очередь,
        стремились исключительно вверх), но при этом не создает ощущение излишества, потому что размер постройки соотносится сплощадью, уравновешивая ее.
        Изящные колонны, тонкие своды арок, ряд прямоугольных окон - в фасаде сквозит легкость,
        несмотря на действительную массивность конструкции. Если первый этаж богато декорирован, т
        о второй представляет собой скромно оштукатуренную стену. Это здание вбирает в себя отличительные черты архитектуры Возрождения:
        конструктивную ясность, античную простоту, гармоничность.</string>
    <string name="zakluchenieRenessans">
        Эпоха Возрождения дала миру архитектуры многое: как принципы, по которым строят до сих пор,
        так и великих мастеров своего дела, чьи имена навсегда вошли в историю и чьи строения продолжают радовать нас сегодня,
        более 4-ех веков спустя.</string>
    <style name="Theme.AppCompat.DayNight.DarkActionBar.ListView" parent="Theme.AppCompat.DayNight">
        <item name="android:background">#7C8F8E</item>
    </style>
    <style name="Theme.InformationAndReferenceSystemArchitectualStyle" parent="Theme.MaterialComponents.DayNight.DarkActionBar">
        
        <item name="colorPrimary">@color/rbred</item>
        <item name="colorPrimaryVariant">@color/purple_700</item>
        <item name="colorOnPrimary">#424242</item>
        
        <item name="colorSecondary">@color/teal_200</item>
        <item name="colorSecondaryVariant">@color/teal_700</item>
        <item name="colorOnSecondary">@color/brown</item>
        
        <item name="android:statusBarColor">@color/b_yellow</item>
        <item name="android:navigationBarColor">@color/brown</item>
        <item name="android:fontFamily">sans-serif-condensed</item>
        <item name="android:windowBackground">@drawable/bacgroundlight</item>
        <item name="android:textViewStyle">@color/b_yellow</item>
        
    </style>
</resources>